\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Die Ausgleichsrechnung zu den Werten der gedämpften Schwingung aus Abbildung
\ref{fig:termodruck} wurde um den Fitparameter $E$ erweitert, da die Werte
der Spannung verschoben sind. Dies lässt sich durch eine Offsetspannung oder
eine falsche Einstellung im Oszilloskop erklären.
Die berechneten Werte für $R_{\symup{eff}}$ liegen, wenn der Innenwiderstand des
Sinusgenerators mit beachtet wird, nahe bei den erwarteten Werten. Die
Abweichungen des Widerstandes für den apperiodischen Grenzfall entstehen
 durch die unbeachteten und unbekannten Widerstände, wie z.B.
der Spule, und dadurch, dass die Genauigkeit zur Bestimmung des apperiodischen
Grenzfalls mit dem Oszilloskop begrenzt ist.
Die große Abweichung von $\omega_0$
zum Theoriewert lässt sich nur durch einen systematischen oder Rechenfehler erklären,
da eine Abweichung von $84.6\%$ nicht nur durch Innenwiderstände ensteht.
Die Abweichung von
$\omega_{+_e}-\omega_{-_e}$ zum Theoriewert lässt sich nur Teilweise durch die
begrenzte Anzahl an Messwerten erklären.
 Auch hier könnte der vorher genannte systematische Fehler die Abweichung verursachen.
Auch ist, wie bei den anderen Berechnungen, der Einfluss der unbekannten
Schaltungswiderstände zu beachten.
Für die Differenz der Werte $\omega_{\symup{res}}$ und $\omega_{1,2} $ zu ihren Theoriewerten
sind die selben Gründe anzuführen.
Die Werte die in Abbildung \ref{fig:Kondensatorspannung} dargestellten Werte,
stimmen mit dem erwarteten Verlauf überein. Es gibt keine singnifikanten
Abweichungen.
Die meisten in Abbildung \ref{fig:phasenverschiebung} abgebildeten Werte stimmen mit dem
erwarteten Verlauf eines Arkustangens überein. Nur die letzten drei Messwerte
weichen ab.
