\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Zunächst sei angemerkt, dass alle Messungen der Thermospannung sehr anfällig auf
äußere Einflüsse, wie vorbeilaufende Personen oder die Körperwärme der Experimentatoren,
sind. Je größer der Abstand der Thermosäule zu dem Leslie-Würfel und je kleiner
die Strahlintensität und dementsprechend die gemessene Thermospannung, desto stärker
wirken sich die Einflüsse der Umgebung auf die Messwerte aus.
Ausserdem muss berücksichtigt werden, dass die Thermospannung immer relativ zur
Gehäusetemperatur der Thermosäule gemessen wird. Ändert sich die Gehäusetemperatur
unbemerkt, verfälscht dies die Messwerte.
Zu Beginn der Messung der Thermospannung in Abhänigkeit von der Temperatur ist
die Temperatur während der Messungen um etwa $2 \si{\kelvin}$ gefallen. Da die Flächen
jedoch immer in der gleichen Reihenfolge gemessen wurden, hat dies keinen Einfluss
auf die einzelnen Temperaturverläufe, sondern nur auf die Vergleichbarkeit der
Emissionsvermögen.

Bei der Berechnung der Emissionsvermögen der einzelnen Flächen wurde die vereinfachende
Annahme getroffen, dass die schwarze Oberfläche einem schwarzen Strahler gleiche
und demnach einen Wert von $\epsilon_\symup{schwarz} = 1$ habe. Dieser Wert wird
in der Realität nicht erreicht und da die Berechnung der Emissionsvermögen der
anderen drei Oberflächen auf dieser Annahme basiert, werden auch diese Ergebnisse
verfälscht.

Dennoch kann man einige Erkenntnisse gewinnen:\newline
Die schwarze Fläche hat, wie zu erwarten war, das höchste Emissionsvermögen und
wegen Gleichung \eqref{eqn:verhaeltnisse} auch das höchste Absorptionsvermögen, jedoch dafür das geringste
Reflektionsvermögen.
Mit $\epsilon_\symup{weiss} = (0.951\pm0.009)$ hat die weiße Oberfläche ebenfalls
ein sehr gutes Emissions- und Absorptionsvermögen und ein eher geringes Reflektionsvermögen.
Beide Metalloberflächen haben ein deutlich schlechteres Emissions- und Absorptionsvermögen,
was damit zusammenhängt, dass sie ein besseres Reflektionsvermögen haben.
Dabei hat die glänzende Oberfläche mit $\epsilon_\symup{glaenzend} = (0.069\pm0.004)$
ein noch geringeres Emissionsvermögen als die matte Oberfläche mit
$\epsilon_\symup{matt} = (0.159\pm0.006)$.
Die Messwerte und die berechneten Ergebnisse entsprechen der Erwartung. Die erwartet
Abhänigkeit der Strahlintensität von der Temperatur (je höher die Temperatur desto
größer die Intensität) wurde bestätigt.

Aus den Messwerten der Strahlintensität in Abhänigkeit des Abstandes können nur
wenig Informationen gewonnen werden, da Messwerte erst ab einem Abstand von
$\Delta x = 10 \si{\centi\meter}$ aufgenommen wurden und bei dieser Entfernung
bereits nur noch ein nahezu linearer Abfall vorliegt. Um eine bessere Fitkurve der
Form $f(x) = \frac{c}{x^2} + d $ zu erhalten, müssten auch Messwerte im Bereich
von $\Delta x = 0 \si{\centi\meter}$ bis $\Delta x = 10 \si{\centi\meter}$ gemessen
werden. Dabei wird die Form der Fitkurve auf Grund einer $\frac{1}{x^2}$-Abhängigkeit
wegen der Abstrahlung in alle Raumrichtungen gewählt.
